# Тексты всех домашек в одном файле

## 1. Введение. Понятие алгоритма, свойства алгоритма, методы записи алгоритма. Подключение скрипта к странице. Структура кода, строгий режим, переменные и константы.

Домашнее задание к теме урока  1

Мы перешли на 2-ой  модуль курса Javascript

Необходимо для работы с JavaScript создать новый репозиторий

Назовите репозиторий новый:  Module_two_JavaScript

И по прошлой схеме создайте ветку develop и от нее будем работать с ветками под ДЗ



Домашнее задание:

Стягиваем новый репозиторий к себе на комп

Создаем новую ветку develop от ветки main

Создаем index.html  -> внутри базовый шаблон

Создаем файл script.js и подключаем его в index.html

Далее работаем в файле script.js. В начале файла устанавливаем строгий режим ‘use strict’

После все пушим на удаленную ветку develop

Домашнее задание простое, больше подготовительное и еще одна возможность отстающим нагнать остальных на сколько возможно либо завершить промежуточную аттестацию


## 2. Базовые операторы, преобразование типов. Методы примитивов, числа.

- создаем новую ветку `lesson-02` от ветки develop

1) Создаем переменные и присваиваем им значения

- money - любое число “Месячные бюджет”,

- profit - строка с дополнительным доходом (например: фриланс), 

- expenses - строка с дополнительными расходами через запятую (например: питание, проезд), 

- purpose - любое число (Какую сумму хотите накопить),

- period - число от 1 до 12 (месяцев)




2) Используя методы и свойства:

   - Вывести в консоль тип данных значений переменных money, profit;

   - Вывести в консоль длину строки expenses

   - Вывести в консоль “Период равен (period) месяцев” и “Цель заработать (purpose) рублей/долларов ”

   - Объявить переменную budgetDay и присвоить дневной бюджет (доход за месяц / 30)

   - Вывести в консоль budgetDay

- Проверяем чтобы все работало корректно и заливаем все на удаленный репозиторий после мержим все на гитлабе в develop и пулим к себе на локальный develop для дальнейшей работы



***  Усложненное задание вне оценки

   - Привести строку expenses к нижнему регистру и разбить строку на массив, вывести массив в консоль



!!!Все усложненные задания требуют дополнительного самостоятельного поиска информации для решения в интернете



Например ключевого запроса для решения текущего услож. Задания: “Как разбить строку на массив”

В дальнейшем запросы забиваете сами

## 3. Строки, методы строк. Ветвление (if, switch, ?...:...), операторы сравнения, логические операторы.


- создаем новую ветку `lesson-03` от ветки develop

- Используем метод prompt() для того чтобы задавать вопросы пользователю

1) Спрашиваем у пользователя “Ваш месячный доход?” и результат сохраняем в переменную money



2) Спросить у пользователя “Перечислите возможные расходы за рассчитываемый период через запятую” сохранить в переменную expenses (пример: "питание, проезд")



3) Спросить у пользователя “Во сколько обойдуться обязательные статьи расходов?” и сохраните это в новую переменную amount



3) Спросить у пользователя “Есть ли у вас вклад в банке?” и сохранить данные в новую  переменную deposit (булево значение true/false). Метод в помощь confirm()



4) Вычислить бюджет на месяц, учитывая обязательные расходы, сохранить в новую переменную budgetMonth и вывести результат в консоль



5) Зная budgetMonth, посчитать за сколько месяцев будет достигнута цель purpose, вывести в консоль, округляя в большую сторону (методы объекта Math в помощь)



6) Поправить budgetDay учитывая бюджет на месяц, а не месячный доход (уточнение: месячный доход за вычетом расходов). Вывести в консоль  округлив в меньшую сторону



7) Написать конструкцию условий (расчеты приведены в рублях)	

Если budgetDay больше 600, то “У вас высокий уровень дохода”

Если budgetDay больше 300 и меньше 600, то сообщение “У вас средний уровень дохода”

Если budgetDay меньше 300 и больше 0 то в консоль вывести сообщение “К сожалению у вас уровень дохода ниже среднего”

Если отрицательное значение то вывести “Что то пошло не так”



- Проверяем чтобы все работало корректно и заливаем все на удаленный репозиторий после мержим все на гитлабе в develop и пулим к себе на локальный develop для дальнейшей работы



## 4. Циклы. Функции, область видимости, лексическое окружение, остаточные параметры

- создаем новую ветку `lesson-04` от ветки develop

Спросить у пользователя `Перечислите возможный доход за ваши дополнительные работы: ${profit}?` сохранить в новую переменную extraMoney



Объявить функцию getAccumulatedIncome, переменную budgetMonth удаляем. Функция возвращает Накопления за месяц (Доходы минус расходы) учитывайте переменную extraMoney



Объявить переменную accumulatedIncome и присвоить ей результат вызова функции getAccumulatedIncome



Объявить функцию getTargetMonth. Подсчитывает за какой период будет достигнута цель, зная результат месячного накопления (accumulatedIncome) и возвращает результат



budgetDay рассчитываем исходя из значения месячного накопления (accumulatedIncome)



Очистить консоль логи и должны остаться:


```
console.log('Ваш бюджет на месяц с учетом ваших расходов составляет: ', getAccumulatedIncome());

console.log(`Ваша цель накопить ${purpose} с учетом всех ваших расходов будет достигнута через`, getTargetMonth() + ' месяца');

console.log('Дневной бюджет', budgetDay);
```

Проверяем чтобы все работало корректно и заливаем все на удаленный репозиторий после мержим все на гитлабе в develop и пулим к себе на локальный develop для дальнейшей работы

## 5. Комментарии, отладка, советы по стилю кода. Объекты, ссылки, опциональная цепочка.

Данное Дз является необязательным. Рекомендовано попытаться реализовать первую часть программы.

Но если вы отстаете от программы, то пропускаете данное ДЗ, можете его позже выполнить



Пишем простого игрового бота

Часть 1

"Загадывание случайного числа от 1 до 10" (ну или на ваше усмотрение)



Что должна делать программа:



— спрашивает пользователя: "Угадай число от 1 до 10".

— если пользователь ввел число больше, то бот выводит "Загаданное число меньше" и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь ввел число меньше, то бот выводит "Загаданное число больше" и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь ввел не число, то выводит сообщение "Введи число!" и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь нажимает "Отмена", то игра заканчивается и выводится сообщение "Игра окончена".



—  если пользовательское число равно загаданному, то игра заканчивается и выводит сообщение  "Поздравляю, Вы угадали!!!".







Программа должны быть выполнена с помощью рекурсии, без единого цикла.



Загаданное число должно храниться «в замыкании»





Тематику рекурсии мы с вами еще не проходили, но если кратко (а тема рекурсий не требует много) - это когда функция вызывается внутри функции

Пример:

```
const funcOne = () => {

  let name = 'Имя'



  const funcTwo = () => {

    console.log(name); // тут мы осуществили замыкание переменной name



    funcOne()

  }



  funcTwo()

}
```



funcOne() // вызывается funcOne => внутри которой идет вызов funcTwo далее внутри идет вызов вновь funcOne.... и так далее по сути рекурси это бесконечный цикл при помощи функции (помним про return который останавливает функцию)







Часть 2

!!!Усложняем программку

Дописать функционал игрового бота.



Кол-во попыток пользователя должно быть ограничено: 10 (либо на ваше усмотрение)



— если пользователь ввел число больше, то бот выводит "Загаданное число меньше, осталось попыток ..." и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь ввел число меньше, то бот выводит "Загаданное число больше, осталось попыток ..." и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь вводит правильное число, то бот выводит "Вы угадали!!! Хотели бы сыграть еще?", при нажатии ОК игра перезапускается (снова 10 попыток и новое загаданное число)

— если пользователь ввел не число, то выводит сообщение "Введи число!" и предлагает ввести новый вариант;

— если пользователь нажимает "Отмена", то игра выводит прощальное сообщение и завершается.

— если закончились попытки то программа сообщает: "Попытки закончились, хотите сыграть еще?"



Программа должны быть выполнена с помощью рекурсии, без единого цикла. (ПО РЕКУРСИИ ОПИСАЛ ВЫШЕ)


Загаданное число и оставшиеся кол-во попыток должно храниться «в замыкании»

## 6. Массивы, методы массивов. Object.keys, values, entries, Map, Set.

Делаем минимальную подготовку функционала к работе с DOM деревом в JS. Поэтому Больше задания будет на вне оценочные усложненные задания

Создаем новую ветку под обязательное домашнее задание

Обязательное домашнее задание

Добавить проверку там, где вводятся числа, если пользователь вводит не число то сообщаем пользователю что введенные данные являются числом, которые мы получаем на вопросы в переменных money extraMoney amount.  Необходимо использовать цикл while, чтобы спрашивать пользователя бесконечное количество раз пока он не введет число

Если getTargetMonth возвращает нам отрицательное значение, то вместо “Цель будет достигнута” необходимо выводить “Цель не будет достигнута”

После выполнения пушим на удаленный репозиторий и сливаем в ветку develop на ГИТЛАБ, и после пулим к себе на локальном репозитории в ветку develop





Усложненное домашнее задание (не обязательное, внепеченочное)

Задача

 Создать массив arr = []

— Записать в него 7 любых многозначных чисел в виде строк

— Вывести в консоль только те, что начинаются с цифры 2 или 4 (Должны присутствовать в массиве)



Задача

Создайте функцию, которая принимает 1 аргумент (название произвольное)

— Если в качестве аргумента передана не строка - функция оповещает об этом пользователя

— В полученной (как аргумент) строке функция должна убрать все пробелы в начале и в конце

— Если строка более 30 знаков - то после 30 го символа часть текста скрывается и вместо них появляются три точки (...)


## 7. Рекурсия и стек. Методы setTimeout, setInterval. Промисы, fetch

Создаем новую ветку под дз!

Домашняя работа затрагивает практику использования запроса на сервер, обработку запросов, и обработку данных по заданиям

Вам необходимо добавить к запросу https://reqres.in/api/users?=per_page чтобы получить всех 12 пользователей

Получить данные всех пользователей из https://reqres.in/api/users 

Вывести в консоль фамилии всех пользователей в цикле

Вывести все данные всех пользователей, фамилия которых начинается на F 

Вывести следующее предложение: Наша база содержит данные следующих пользователей: и далее в этой же строке через запятую имена и фамилии всех пользователей. Использовать метод reduce 

Вывести названия всех ключей в объекте пользователя.

Требования

Данные можно получить один раз

Пункты 2-5 можно сделать в одном месте, но вывод разделить следующим кодом:

console.log('-----------');

console.log('Пункт №1:')

console.log('-----------');

// код для выполнения пункта 1

console.log('-----------');

console.log('Пункт №2:')

console.log('-----------');

// код для выполнения пункта 2

...





После выполнения пушим ветку на удаленный репозиторий. Мержить с develop не надо!!!



https://reqres.in/ - по данному ресурсу можете потренироваться получения других данных


## 8. События браузера, обработчики событий, всплытие и погружение, DOM, управляемые input'ы

Домашнее задание к теме урока – 8
Данное дз будет являться промежуточной аттестацией
Макет
https://www.figma.com/file/0HR7B7N3uK1s9QcBoPg7NH/Form-Style%2F-MediaQueries?node-id=0%3A1
Необходимо сверстать макет (вспомним верстку, еще раз добавим
практику)
Создайте ветку exam – не важно от какой ветки будет создана ветка
exam, после почистите все лишнее оставьте только index.html с базовым
шаблоном / script.js. Реализуем в отдельной ветке чтобы не создавать
новый репозиторий
Требования
### При нажатии на кнопку "Регистрация" должна происходить проверка введенных данных.
Если email не указан, поле должно стать красным (см. макет) и под
полем должна появиться ошибка: "Поле обязательно для заполнения"
Если email указан, но невалидный, поле должно стать красным и под
полем должна появиться ошибка: "Email невалидный"
Если пароль не указан, поле должно стать красным (см. макет) и под
полем должна появиться ошибка: "Поле обязательно для заполнения"
Если пароль указан, но длина меньше 8, поле должно стать красным и
под полем должна появиться ошибка: "Пароль должен содержать как
минимум 8 символов"
Если чекбокс не отмечен, поле должно стать красным и должна
появиться ошибка: "Поле обязательно для заполнения"
Если данные были введены верно, то при нажатии на "Регистрация" в
консоль должен выводиться объект с данными:

```
// должны быть данные, введённые пользователем
{
    email: 'johndoe@mail.ru', // email произвольный
    password: 'password' // password произвольный
}
```
Дополнительные материалы
Проверка email на валидность с помощью регулярных выражений

```
function validateEmail(email) {
const re =
/^(([^<>()[\]\\.,;:\s@"]+(\.[^<>()[\]\\.,;:\s@"]+)*)|(".+"))@((\[[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}
\.[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}\])|(([a-zA-Z\-0-9]+\.)+[a-zA-Z]{2,}))$/;
return re.test(String(email).toLowerCase());
}
```

После выполнения ветку exam пушим на удаленный репозиторий, далее
в робокоде крепим ссылку на ветку exam и не забываем сделать архив


## 9. LocalStorage SessionStorage cookies

Домашнее задание к теме урока 9
Продолжаем делать предыдущее ДЗ (оно является промежуточным)
макет

https://www.figma.com/file/0HR7B7N3uK1s9QcBoPg7NH/Form-Style%2F-MediaQueries?node-id=0%3A1

Ссылка другая так как будет дополняться новыми экранами с ошибками
для пользователя

Усложненное задание вне оценочное. Создаем новую ветку и
выполняем в ней усложненное

Скачать архив
https://drive.google.com/file/d/1gB-LOm8pjqvmQgLL4F9xJOW0lib8jbIJ/view?usp=sharing

- Восстановить порядок книг.
- Заменить картинку заднего фона на другую из папки image
- Исправить заголовок в книге 3( Получится - "Книга 3. this
и Прототипы Объектов")
- Удалить рекламу со страницы
- Восстановить порядок глав во второй и пятой книге (внимательно
инспектируйте индексы элементов, поможет dev tools)
- в шестой книге добавить главу “Глава 8: За пределами ES6” и
поставить её в правильное место

## 10. Введение в ООП. Классы в javascript

У текущему уроку обязательного домашнего задания не будет

Основное задание – это сделать максимум по тз промежуточной аттестации

Макет обновлен https://www.figma.com/file/0HR7B7N3uK1s9QcBoPg7NH/Form-Style%2F-Media-Queries?node-id=0%3A1  

## 11. Промежуточная аттестация

Промежуточная аттестация

Макет:  https://www.figma.com/file/0HR7B7N3uK1s9QcBoPg7NH/Form-Style%2F-Media-Queries?node-id=0%3A1 

Необходимо сверстать макет в зависимости от уровня сложности выбранного вами



Техническое задание

Оценка отлично

- Верстаем экран входа и экран регистрации

- Реализуем всю валидацию что отображено на макете. 

- При регистрации данных необходимо записать в локальное хранилище в виде json объекта (localStorage)

- При авторизации необходимо смотреть и проверять список в хранилище и если такой пользователь существует и логин был введен верно, то пускаем его на главную страницу (необходимо создать пустую страницу куда будет проходить редирект). Проверку на авторизацию внутри главной страницы выполнять не надо



Оценка хорошо

- Верстаем экран регистрации

- Реализуем всю валидацию что отображено на экране регистрации. 

- При регистрации данных необходимо записать в локальное хранилище в виде json объекта (localStorage)



